przelegiwanie okres w którym niezdolność do kiełkowania jest spowodowana zachodzącymi procesami biochemicznymi w nasionach które ogólnie określone są jako wtórne dojrzewanie gatunkami które mogą przechodzić przelegiwanie są np cis jałowiec